{
    "question": "Pemain bilyar menyodok bola dengan gaya 50 N. Jika impuls yang terjadi adalah 25Ns, tentukan lama bola bersentuhan dengan tongkat penyodok. Berserta caranya !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "I=F\u0394t<br>25 Ns=50 N\u00a0\u00d7\u00a0\u0394t<br>\u0394t=[tex] \\frac{25}{50} [/tex]=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]=0,5 sekon<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-didepan-cermin-cekung-yan-868",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan didepan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3 kali dan nyata?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30 X 3 = 90 benda yang akan diletakan di depan cermin adalah 90 cm<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balon-berisi-900-m3-gas-helium-yang-massa-jenisnya-0183-152",
            "question": "sebuah balon berisi 900 m\u00b3 gas helium yang massa jenisnya 0.183 kg/m\u00b3 . Jika massa jenis udara 1.29 kg/m\u00b3 . berapa beban yang dapay diangkat balon tersebut?? massa balon kosong 25 kg.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf aku kurang mengerti pertanyaanya<br>rho = m.v<br>w = m.g<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-elastis-kawat-a-dua-kali-kawat-b-panjang-kawat-a-dan-b-m-937",
            "question": "Modulus elastis kawat A dua kali kawat B. Panjang kawat A dan B masing masing 2 m. Jari-jari kawat A setengah kali kawat B. Hitunglah nilai perbandingan tetapan gaya kawat A dan B!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo aku jawabannya 1/2 : 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-keluarga-yang-terdiri-dari-4-orang-total-massanya-200kg-ma-974",
            "question": "sebuah keluarga yang terdiri dari 4 orang total massanya 200kg masuk ke dalam mobil sehingga pegas mobil tertekan ke bawah sejauh 3 cm.Dengan menganggap pegasnya tunggal,berpakah tetapan pegas mobil itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik m 4 = 200 kg\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u0394l = 3 cm = 0,03 m<br>Dit tetapan pegas mobil ?<br>jawab.\u00a0<br>F = W = m.g = 200 . 10 = 2 000 N<br>k = F /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= m.g /\u00a0\u0394l<br>\u00a0 \u00a0= 2000 / 0,03<br>\u00a0 \u00a0= 66 666,67 N/m<br><br>Semoga membantu :) D like<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-surabaya-dan-jakarta-936-km-andi-berangkat-pukul-17-841",
            "question": "jarak kota surabaya dan jakarta 936 km . andi berangkat pukul 17.00 hari sabtu dengan mengendarai mobilnya dan sampai di jakarta pukul 05.00 .hari minggu . kelajuan rata\" mobil andi adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "936 dibagi 12 aja<br>kan perjalanannya 12 jam tuh. berarti kecepatannya 78km per jam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>936 km</u>\u00a0<u></u><strong></strong><u></u>=12 km/jam<u><br></u>12 jam<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-meregang-10-mm-ketika-di-tarik-oleh-gaya-2-n-berapa-985",
            "question": "sebuah pegas meregang 10 mm ketika di tarik oleh gaya 2 N. berapa pertambahan panjang ketika ditarik gaya 5 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1/m2 = F2/F1<br>10/m2 = akar5/2<br>10/m2 = akar2,5<br>10/m2 = 1,58<br>m2 = 10/1,58<br>m2 = 6,3 mm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-kalor-yg-di-butuhkan-es-bersuhu-2c-dengan-massa-4-kg-ag-909",
            "question": "Berapa kalor yg di butuhkan es bersuhu -2\u00b0c dengan massa 4 kg agar mencapai suhu 5\u00b0c, jika dik.    L es=336.000 J/kg\r\nc es=500 J/kg\u00b0c\r\nc air=4200 J/kg\u00b0c",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t=4\u00d72\u00d7500= 4000j<br>m.L=4\u00d7336000=1344000j<br>m.c.\u0394t=4\u00d75\u00d74200=84000j<br><br>kalor yg dibutuhkan=1432000j=1432kj",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Q es 1 = m.Ces.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 500 .(0- -2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 400 j<br>Q lebur 2\u00a0= m.L<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 4 . 336.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a01.344.000 j<br>Q cair 3\u00a0= m.Cair.\u0394t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a04 . 4200 . (5-0)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 84.000 j<br>kalor total Q = Q1+Q2+Q3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 400 + 1.344.000 + 84.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1.428.400 J<br>tolong klik bintang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-bayangan-terletak-20-cm-di-belakang-cermin-cekung-yang-me-356",
            "question": "Apabila bayangan terletak 20 cm di belakang cermin cekung yang mempunyai jarakl fokus 20 cm, tentukan    a). letak benda\r\nb). perbesaran bayangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui :<br>s&#039; = -20\u00a0cm<br>f = 20 cm<br>ditanyakan :\u00a0<br>a. s<br>b. M<br>jawab :<br>a. 1/f = 1/s + 1/s&#039;<br>1/20 = 1/s - 1/20<br>1/s = 1/20 + 1/20<br>s = 10 cm<br>b. M = |s&#039;/s|<br>|-20/10|<br>2 kali",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-berotasi-dengan-momen-inersia-25-m2-dan-kec-625",
            "question": "sebuah benda berotasi dengan momen inersia 2,5\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0m\u00b2 dan kecepatan sudut awal 5 rad/s , agar benda itu berhenti dalam waktu 2,5 sekon maka besar momen gaya yang harus dikerjakan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>torsi= I.\u03b1---&gt; \u03c9t=\u03c9o + \u03b1. t</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a00 = 5 + \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0-5\u00a0= \u03b1.2,5</p><p>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u03b1=-0,5</p><p>torsi= I . \u03b1= 2,5 x\u00a0-0,5=-1,25</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-siswa-menyelidiki-tinggi-sebuah-gedung-dengan-menjatuhkan-601",
            "question": "seorang siswa menyelidiki tinggi sebuah gedung dengan menjatuhkan benda dari lantai teratas. teman lain mengukur ternyata benda tersebut sampi di tanah dalam waktu 3 sekon. (percepatan gravitasi=10 ms) dapat disimpulkan bahwa tinggi gedung adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "h= 1/2 gt ^2=\u00a045 m<br>\u00a0tinggal di subt saja<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dik : \u00a0h= benda<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t\u00a0= 3 s<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10 m/s<br>dit = tinggi gedung....?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}